+++
title = "Rule 13.1.3"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[13.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-13-1)

### Test

[13.1.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-13-1-3)

### Description

> Pour chaque page web, chaque procédé de [redirection](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#redirection) effectué via un [script](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#script) vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?
> 
> * L’utilisateur peut arrêter ou relancer la redirection.
> * L’utilisateur peut augmenter la limite de temps avant la redirection de dix fois, au moins.
> * L’utilisateur est averti de l’imminence de la redirection et dispose de vingt secondes, au moins, pour augmenter la limite de temps avant la prochaine redirection.
> * La limite de temps avant la redirection est de vingt heures, au moins.

#### Particular cases (criterion 13.1)

> Il existe une gestion de cas particuliers lorsque la limite de temps est essentielle, notamment lorsqu’elle ne pourrait pas être supprimée sans changer fondamentalement le contenu ou les fonctionnalités liées au contenu.
> 
> Dans ces situations, le critère est non applicable. Par exemple, le rafraîchissement d’un flux RSS dans une page n’est pas une limite de temps essentielle ; le critère est applicable. En revanche, une redirection automatique qui amène vers la nouvelle version d’une page à partir d’une [url](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#url) obsolète est essentielle ; le critère est non applicable.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 13.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule130103/)
- [Unit test file for rule 13.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule130103Test.java)
- [Class file for rule 13.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule130103.java)


